
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad ALLERON  Baptiste
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(8;-1\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[RD]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points M et P de coordonnées respectives $\left(-6;5\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[PM]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points E et P de coordonnées respectives $\left(\frac{12}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(-5;- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[PE]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points H et S de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{6};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[SH]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $L$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(-2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $X$ par rapport à $G$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(1;- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $L$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(-4;\frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer la longueur  $WC$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(-5;0\right)$
Déterminer la longueur  $PN$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad BRILLET  Esteban
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[QA]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[VQ]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[ZN]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points V et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[LV]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(-7;-1\right)$ et $\left(-7;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points B et D de coordonnées respectives $\left(-1;-4\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{3}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $C$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et G de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{9}{2};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $G$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points U et E de coordonnées respectives $\left(3;6\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer la longueur  $UE$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(1;8\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer la longueur  $VT$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad COUSIN  Théo
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points F et G de coordonnées respectives $\left(2;3\right)$ et $\left(4;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[FG]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[WF]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VY]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};0\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[XY]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points H et B de coordonnées respectives $\left(7;5\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $H$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(6;2\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(-5;- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points V et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $V$ par rapport à $E$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer la longueur  $MH$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(3;-4\right)$
Déterminer la longueur  $EH$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad FAUCHEUX  Noah
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points B et N de coordonnées respectives $\left(1;-5\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[BN]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points B et P de coordonnées respectives $\left(-5;-9\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[PB]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(-1;- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[PW]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};\frac{16}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[XD]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points E et V de coordonnées respectives $\left(2;-9\right)$ et $\left(5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $E$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $R$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(6;1\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer la longueur  $FN$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et T de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer la longueur  $TW$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GIROUX  Julien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[UG]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[NK]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[DT]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VS]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(9;9\right)$ et $\left(0;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $P$ par rapport à $T$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Q$ par rapport à $H$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $L$ par rapport à $E$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points F et S de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(-2;8\right)$
Déterminer la longueur  $FS$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(-6;0\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer la longueur  $QS$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GUERIN  Arthur
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(1;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[NX]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(-6;9\right)$ et $\left(-8;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[GW]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[EW]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[VB]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $B$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et W de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(-9;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $D$ par rapport à $K$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et C de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points V et F de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(-2;3\right)$
Déterminer la longueur  $FV$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(-5;9\right)$
Déterminer la longueur  $GZ$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad GUIBERT  Maxime
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(-10;10\right)$ et $\left(-1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[WS]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(3;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YW]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[EF]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[CN]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $R$ par rapport à $K$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et F de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $K$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $C$ par rapport à $Z$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points C et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $C$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(-5;-10\right)$ et $\left(-1;7\right)$
Déterminer la longueur  $SY$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-8;1\right)$
Déterminer la longueur  $UN$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad HUGUET  Zachary
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(7;10\right)$ et $\left(-2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[YU]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(-9;9\right)$ et $\left(9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[CM]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};- \frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[BR]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{7}{6};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[RL]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points L et V de coordonnées respectives $\left(2;-2\right)$ et $\left(1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $L$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(-7;10\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $P$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{6}{5};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $X$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer la longueur  $ZY$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(10;2\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer la longueur  $LR$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LANDRIN  Carl
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(-1;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HY]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[PN]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};- \frac{23}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[YH]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};-3\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[GP]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(9;-5\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Z$ par rapport à $S$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};-5\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $Y$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points U et K de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $U$ par rapport à $K$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(1;6\right)$ et $\left(2;6\right)$
Déterminer la longueur  $HU$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(5;1\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer la longueur  $EQ$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LE TALLEC Jean
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[ZP]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points R et T de coordonnées respectives $\left(-8;-7\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[RT]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};\frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[NS]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(- \frac{7}{2};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[RA]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(-4;2\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(4;7\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Y$ par rapport à $D$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $N$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(-3;7\right)$ et $\left(-7;7\right)$
Déterminer la longueur  $MX$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(10;9\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer la longueur  $MD$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEFEUVRE  Trystan
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points X et F de coordonnées respectives $\left(-4;4\right)$ et $\left(-4;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[FX]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(-2;0\right)$ et $\left(7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UV]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[QY]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et F de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{2}{5};- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[FS]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $V$ par rapport à $Z$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et X de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $X$ par rapport à $Q$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $B$ par rapport à $T$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(-3;10\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $RH$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points S et C de coordonnées respectives $\left(6;-5\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer la longueur  $CS$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEROUX  Pierre
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points H et F de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[HF]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(6;-4\right)$ et $\left(1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[LX]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points R et L de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[RL]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};-3\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[QU]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et A de coordonnées respectives $\left(-6;8\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $G$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points L et T de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(-6;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $T$ par rapport à $L$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $A$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points A et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};\frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $A$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(6;10\right)$
Déterminer la longueur  $LF$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(-3;10\right)$
Déterminer la longueur  $WM$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad LEVEILLE  Aurelien
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et U de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[UQ]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(8;-4\right)$ et $\left(5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YD]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[AK]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};5\right)$ et $\left(\frac{17}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[SG]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $P$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points N et Z de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(8;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $Z$ par rapport à $N$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $H$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{2};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $H$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(-7;-1\right)$ et $\left(7;1\right)$
Déterminer la longueur  $DP$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(6;-8\right)$
Déterminer la longueur  $BF$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MARTIN  Tom
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et P de coordonnées respectives $\left(7;-6\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[PQ]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(1;-3\right)$ et $\left(2;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[CY]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};\frac{22}{5}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[WN]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(4;- \frac{3}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[LE]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(9;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $L$ par rapport à $G$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points T et F de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(-1;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $T$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{21}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $L$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer la longueur  $BK$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points M et N de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(9;-1\right)$
Déterminer la longueur  $MN$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MARY  Virginie
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(-10;6\right)$ et $\left(10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[ZU]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et U de coordonnées respectives $\left(5;9\right)$ et $\left(1;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EU]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};1\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[LC]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points S et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[YS]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(-8;-1\right)$ et $\left(-10;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $C$ par rapport à $U$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points W et P de coordonnées respectives $\left(0;8\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $P$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points A et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(1;\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Y$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points L et P de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{3};\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $L$ par rapport à $P$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(-5;3\right)$
Déterminer la longueur  $ER$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points R et P de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer la longueur  $PR$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MASSE  Yann
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(-6;2\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QD]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points N et P de coordonnées respectives $\left(0;2\right)$ et $\left(-5;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[NP]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{21}{5};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[EY]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};\frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[CW]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points V et P de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $P$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points B et M de coordonnées respectives $\left(7;-10\right)$ et $\left(7;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};3\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $R$ par rapport à $Y$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};-5\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $Y$ par rapport à $E$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points G et L de coordonnées respectives $\left(-4;-2\right)$ et $\left(-1;-8\right)$
Déterminer la longueur  $LG$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points B et S de coordonnées respectives $\left(-7;5\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $BS$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MOINEAU  Dany
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(-1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[SX]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WZ]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points C et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{4};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[CQ]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[QX]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et N de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-10;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $N$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et M de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(-5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $A$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points G et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $S$ par rapport à $G$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points N et U de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};-2\right)$ et $\left(\frac{29}{6};- \frac{8}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et T de coordonnées respectives $\left(5;-7\right)$ et $\left(-5;3\right)$
Déterminer la longueur  $ET$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(0;3\right)$ et $\left(0;-2\right)$
Déterminer la longueur  $BN$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad MOREAU  Louison
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(9;1\right)$ et $\left(8;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[AW]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[XZ]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points T et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{12}{5};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[GT]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[GW]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $T$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(6;-7\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $N$ par rapport à $S$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{22}{5};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{16}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $C$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points H et F de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(1;2\right)$
Déterminer la longueur  $HF$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(-8;-4\right)$
Déterminer la longueur  $PX$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad OUTIN  Vincent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points R et Z de coordonnées respectives $\left(2;-10\right)$ et $\left(3;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[RZ]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(-8;5\right)$ et $\left(-1;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[EC]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[QH]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(-3;- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[KL]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points U et X de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $U$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $R$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $U$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{8}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $D$ par rapport à $S$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points E et M de coordonnées respectives $\left(2;10\right)$ et $\left(-2;8\right)$
Déterminer la longueur  $ME$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points G et F de coordonnées respectives $\left(2;5\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer la longueur  $GF$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad PEIMBLANC  Noé
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points Y et V de coordonnées respectives $\left(-6;-3\right)$ et $\left(2;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YV]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points A et Z de coordonnées respectives $\left(10;-4\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[ZA]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};3\right)$ et $\left(3;- \frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[NX]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};1\right)$ et $\left(- \frac{8}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[PY]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points M et X de coordonnées respectives $\left(-4;-1\right)$ et $\left(-5;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $F$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};5\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(-3;8\right)$
Déterminer la longueur  $AK$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(4;-9\right)$ et $\left(10;7\right)$
Déterminer la longueur  $GP$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad PERRIN  Guillaume
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points N et S de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[SN]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[KM]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{6};\frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[SN]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{6}{5};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[DQ]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points X et Z de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $X$ par rapport à $Z$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(-6;-1\right)$ et $\left(5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $B$ par rapport à $K$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points F et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{5};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{9}{2};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $U$ par rapport à $F$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points X et D de coordonnées respectives $\left(4;\frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $D$ par rapport à $X$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points W et X de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(1;-6\right)$
Déterminer la longueur  $XW$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(-1;6\right)$
Déterminer la longueur  $GV$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad QUESNEL  William
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points C et E de coordonnées respectives $\left(1;10\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[CE]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et C de coordonnées respectives $\left(-4;-5\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[CY]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{2};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[DL]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points T et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(0;- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[VT]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(-3;8\right)$ et $\left(2;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Z$ par rapport à $L$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points P et K de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(4;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $K$ par rapport à $P$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(-3;\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Q$ par rapport à $S$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points D et E de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $E$ par rapport à $D$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(-1;3\right)$ et $\left(-2;9\right)$
Déterminer la longueur  $KN$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(7;-4\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer la longueur  $WY$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad ROMERO  Mathias
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(0;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[AU]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[DK]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};-2\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[LA]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{6};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[TX]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points F et K de coordonnées respectives $\left(9;-1\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $K$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(-4;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $E$ par rapport à $M$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};- \frac{11}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $K$ par rapport à $T$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points W et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{3};- \frac{7}{2}\right)$ et $\left(-2;- \frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $W$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points Y et H de coordonnées respectives $\left(7;7\right)$ et $\left(-9;-2\right)$
Déterminer la longueur  $YH$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(-5;7\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer la longueur  $ZK$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad SURBLED  Florent
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points W et R de coordonnées respectives $\left(7;-8\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[RW]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points B et R de coordonnées respectives $\left(4;-4\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[BR]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[VK]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points D et W de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};\frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[WD]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(-9;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points A et S de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $A$ par rapport à $S$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{5};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $W$ par rapport à $E$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points A et R de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $R$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(-2;1\right)$ et $\left(5;4\right)$
Déterminer la longueur  $SR$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points N et K de coordonnées respectives $\left(10;-5\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer la longueur  $NK$. & &
 
\clearpage
\begin{center}
2GT \qquad TOUGARD  Oscar
\qquad Éléments de correction du DM 1 rendu le lundi 19 septembre 2016\\
\end{center}



\underline{exercice 1 :}\newline
Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(8;5\right)$ et $\left(-2;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[EL]$. & &
\underline{exercice 2 :}\newline
Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(-8;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[YP]$. & &
\underline{exercice 3 :}\newline
Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};- \frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[WB]$. & &
\underline{exercice 4 :}\newline
Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{2};\frac{13}{6}\right)$ et $\left(- \frac{1}{4};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[XT]$. & &
\underline{exercice 5 :}\newline
Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(-9;3\right)$ et $\left(-7;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 6 :}\newline
Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(5;3\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &
\underline{exercice 7 :}\newline
Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};\frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $W$ par rapport à $Y$. & &
\underline{exercice 8 :}\newline
Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(1;\frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &
\underline{exercice 9 :}\newline
Soient les points P et M de coordonnées respectives $\left(5;-6\right)$ et $\left(0;-7\right)$
Déterminer la longueur  $MP$. & &
\underline{exercice 10 :}\newline
Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer la longueur  $FC$. & &
 
 
\end{document}